Commençons par approximer la pression h. Pour cela  nous allons utiliser une méthode de volumes finis via \textit{un schéma diamant}.

\medskip
Comme nous considérons les conditions de Dirichlet les valeurs de h sur le bord dur domaine sont déjà connues. Nous allons alors restreindre les valeurs de k (et donc de (i,j)) pour qu'elles ne coincident pas avec les valeurs aux bords : nous allons exclure les premières et les dernières ligne et colonne du mesh. Notre mesh ainsi troncaturer sera de taille $N_x -2$ colonnes et $N_y -2$ lignes. De cette manière, on peut définir, pour une cellule $C_k$ donnée

\begin{equation*}
	\int_{C_k} f_1 dx = - \int_{C_k} divK\overrightarrow{\nabla} h dx = - \int_{\partial{C_k}} K \overrightarrow{\nabla} h \cdot \overrightarrow{n} d \sigma \newline
\end{equation*}

\begin{equation}
\Longrightarrow |C_k| f_{1, C_k} = - \sum_{l \in L_k} \int_{\gamma_{lk}} K \overrightarrow{\nabla}h \cdot d \sigma \quad avec \quad f_{1, C_k} = \frac{1}{|C_k|} \int_{C_k} f_1 dx	
\end{equation}